Construire \textbf{à la règle et au compas seuls} le symétrique
des figures par rapport à la droite $(d)$.

\faHandPointRight\quad \textit{Laisser les traits de constructions, ils sont comptés dans le barème.}

\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \coordinate (A) at (4.5,6.5);
      \coordinate (B) at (3.5,0.5);
      \draw[draw=gray!50] (0,0) rectangle (8,7);
      \fill[opacity=0.1,fill=LightSteelBlue, rotate= 15] (3,0.5) rectangle +(4,3.5);
      \draw[thick, rotate= 15] (3,0.5) rectangle +(4,3.5);
      \draw[thick] (A) node[below left] {$(d)$} -- (B);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
      \draw[draw=gray!50] (-1,-1) rectangle (8,7.5);
      \coordinate (A) at (6,0.2);
      \coordinate (B) at (2,6.8);
      \coordinate (C) at (1,3.5);
      \fill[opacity=0.1,fill=LightSteelBlue] (C) arc (180:0:3)  -- cycle;
      \draw[thick] (C) arc (180:0:3) coordinate (D)  -- cycle;
      \fill ($(C)!0.5!(D)$) circle (1.5pt);
      \draw[thick] (A) node[left] {$(d)$} -- (B);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}